第一艘用 Xbox 手掣控制潛望鏡的美國海軍潛艇順利下水

如果未來將軍事武器的操控桿，改用遊戲家用主機的手掣操作，會不會降低訓練時間與生產成本呢？這件事不是天方夜譚，是真的存在的事實。近期美軍就在新下水的核子動力潛艇中導入微軟 Xbox 的遊戲手掣，目的就是為了降低訓練時間與成本。

根據國外媒體《slashgear》最新報導，剛投入服役的美國最新的維吉尼亞級（Virginia-class） 核子動力潛艇科羅拉多號（USS Colorado，SSN-788），艦上的其中兩個光子桅杆（替代潛望鏡）的操控任務就由 Xbox 手掣來完成。

光子桅杆的作用就是讓現代的潛艇並不需要再依賴潛望鏡管來進行觀察，而是使用數位和紅外線相機，直接捕捉圖像在潛艇內螢幕中來顯示。美國軍方表示，利用 Xbox 手掣這種成本低廉，而且可靠易用的控制裝置，目前正在取代由洛克希德‧馬丁公司 （Lockheed Martin） 最初為潛艇光子桅杆所設計的操縱桿和控制台。

全文：

報導指出，最初的光子桅杆控制器，其中包括操控桿和控制台，大概需要花費 3.8 萬美元。其除了昂貴之外，這套控制器操作員不經過一系列的培訓，使用者根本難以上手。為了解決這個問題，洛克希德‧馬丁公司創新性地利用 Xbox 遊戲手掣來進行操控試驗。結果發現，操作人員能在未接觸過光子桅杆的情況下，儘管是高科技的潛望鏡設備，還是能在幾分鐘內就清楚熟悉操作過程，而且現在控制光子桅杆，現在只需要一個大約價值 30 美元的 Xbox 遊戲手掣，還有花幾分鐘熟悉操作就可以完成。

美國海軍表示，以後將會逐步現代化更多的當前的核子動力潛艇。而這艘科羅拉多號是目前第一艘使用 Xbox 遊戲手掣的攻擊核潛艇，但它未來卻不會是最後一艘有這樣裝備的核子動力潛艇。

點解唔用ps4手掣
xb都無人玩既

ps4手掣著燈會比水底啲人睇到

好揸啲

比鬼佬用 感該用m$手掣岩size 啲

諗起血界戰線 KK去睇佢個仔上堂哥集
電玩手制control遙距武器

之前美軍做過實驗
比班未受過訓嘅軍人用手掣去控啲器材 (無人機之類)
發現上手速度快過正常訓練用軍用搖控器

因為我地呢一代打機已經去到本能咁滯
用手掣學控新野就好似學玩新GAME咁

Ps4手掣設計得咁差
Xbox好用好多

Xbox1s制真係好完美

made in china 大國又勃起了 美軍控制在大國手中! 贏國又贏